iphone9

中國報注意:

iPhone 9無邊框只要1.8萬元 5大特色值得期待
分享留言列印
A-A+
2018-07-15 22:16聯合新聞網 綜合報導

傳為蘋果2018年6.1吋LCD版新款iPhone。 圖擷自technobezz
傳為蘋果2018年6.1吋LCD版新款iPhone。 圖擷自technobezz
蘋果新iPhone 9月將登場，外界預計今年將推出三款新iPhone，6.1吋LCD螢幕和6.5吋、5.8吋OLED螢幕款式，其中最被注目的6.1吋低價版被視為iPhone 9，根據騰訊新聞指出「5大值得期待的特色」，包括：無邊框設計、Face ID、螢幕亮度提升、多種顏色能選擇、價格具有吸引力。

無邊框設計
由於產品定位的關係，iPhone 9採用的是液晶LCD螢幕，而非配iPhone X的高價位OLED螢幕，不過此次三款新iPhone，蘋果會盡量縮小設計上的差異，讓iPhone 9的做工有質感。根據外媒爆料，iPhone 9將採用JDI半柔性LCD螢幕，以及新型LED面板，以縮減邊框厚度，讓螢幕寬度僅比iPhone X稍微寬一點點，瀏海螢幕蠻可能會保留下來。

Face ID
今年3款新iPhone都有臉部辨識功能，蘋果的3D結構光技術仍是業界最先進的技術，今年就算沒有大的升級，仍會領先OPPO Find X等機型。

另外，飛時測距（TOF）3D臉部識別解決方案未量產，存在不確定性。而A12處理器可能具備更好的臉部識別算法，面容ID應該會更安全、更快、覆蓋範圍更廣。

螢幕亮度提升
iPhone 9的JDI半柔性LCD螢幕是LG製造機率高，可以期待「MLCD+」顯示技術，使螢幕除了RGB三色外，還外加一個白色像素點，讓螢幕亮度大幅提升，就像LG的G7的螢幕亮度是1000尼特。

另外，知名蘋果分析師郭明錤預測iPhone 9可能取消3D Touch功能，但外掛式觸控模組（CGS）卻也多了一片薄膜感應器，達到減少螢幕厚度與成本。

多種顏色能選擇
據3C達人Steve H.（@OnLeaks）消息，iPhone 9的配色蘋果已測試白色、黑色（太空灰）、紅色、黃色、藍色、橘色和粉紅色等，看似多樣化但實際推出的可能會少一些，量產機率最高的可能是紅色、黃色和藍色這3種。

價格具吸引力
郭明錤曾表示美國未稅單機價格在600～700美元之間（約新台幣1.8萬～2.1萬元），且iPhone 9具全螢幕無邊框、Face ID，吸引力絕對比去年換湯不換藥的iPhone 8更強大，極度看好銷售量。

我想要touch id

1.8萬

btw假新聞

我錯，原來係台幣1.8萬

2萬1台紙
5科幾港紙咁都好抵屌啵

CGS 係咪做到 3D touch 類似功能？

完全冇3D touch 真係唔掂

斷估推得隻四、五千價位的型號，一定閹咗一啲重要功能/搞到人一眼睇得到係平價型號。

如果只係剷起個m字額，咁就正啦

好似話得單鏡頭